## Упростить и преобразовать следующие логические выражения используя законы и теоремы булевой алгебры

1. Y=AC+!A!BC={распределительный закон}=C(A+!A!B)={закон поглощения}=C(A+!B)={распределительный закон}=CA+C!B

| A | B | C | Output |
| ----------- | ----------- | ----------- | ----------- |
| 0 | 0 | 0 | False |
| 0 | 0 | 1 | True |
| 0 | 1 | 0 | False |
| 0 | 1 | 1 | False |
| 1 | 0 | 0 | False |
| 1 | 0 | 1 | True |
| 1 | 1 | 0 | False |
| 1 | 1 | 1 | True |

2. Y=!A!B+!AB!C+!(A+!C)={закон де Моргана}=!A!B+!AB!C+!A!!C={закон двойного отрицания}=!A!B+!AB!C+!AC={распределительный закон}=!A(!B+B!C)+!AC={закон поглощения}=!A(!B+!C)+!AC={распределительный закон}=!A!B+!A!C+!AC={распределительный закон}=!A(!C+C)+!A!B={закон исключения третьего}=!A*1+!A!B=!{операции с константами}=!A+!A!B={закон поглощения}=!A

 A | B | C | Output |
| ----------- | ----------- | ----------- | ----------- |
| 0 | 0 | 0 | True |
| 0 | 0 | 1 | True |
| 0 | 1 | 0 | True |
| 0 | 1 | 1 | True |
| 1 | 0 | 0 | False |
| 1 | 0 | 1 | False |
| 1 | 1 | 0 | False |
| 1 | 1 | 1 | False |

3. Y=!(ABC)+A!B={закон де Моргана}=!A+!B+!C+A!B={закон поглощения}=!A+!B+!C

 A | B | C | Output |
| ----------- | ----------- | ----------- | ----------- |
| 0 | 0 | 0 | True |
| 0 | 0 | 1 | True |
| 0 | 1 | 0 | True |
| 0 | 1 | 1 | True |
| 1 | 0 | 0 | True |
| 1 | 0 | 1 | True |
| 1 | 1 | 0 | True |
| 1 | 1 | 1 | False |

4. Y=!ABC+!AB!C={распределительный закон}=!AB(C+!C)={закон исключения третьего}=!AB*1={операции с константами}=!AB

 A | B | C | Output |
| ----------- | ----------- | ----------- | ----------- |
| 0 | 0 | 0 | False |
| 0 | 0 | 1 | False |
| 0 | 1 | 0 | True |
| 0 | 1 | 1 | True |
| 1 | 0 | 0 | False |
| 1 | 0 | 1 | False |
| 1 | 1 | 0 | False |
| 1 | 1 | 1 | False |

5. Y=!(A+!AB+!A!B)+!(A+!B)={закон де Моргана}=!A(!!A+!B)(!!A+!!B)+!(A+!B)={закон двойного отрицания}=!A(A+!B)(A+B)+!(A+!B)={закон де Моргана}=!A(A+!B)(A+B)+!A!!B={закон двойного отрицания}=!A(A+!B)(A+B)+!AB={распределительный закон}=!AA(A+B)+!A!B(A+B)+!AB={закон исключения третьего}=0+!A!B(A+B)+!AB={операции с константами}=!A!B(A+B)+!AB={распределительный закон}=!A(!B(A+B)+B)={закон поглощения}=!A(A+B+B)={закон повторения}=!A(A+B)={распределительный закон}=!AA+!AB={закон исключения третьего}=0+!AB={операции с константами}=!AB

A | B | Output |
| ----------- | ----------- | ----------- |
| 0 | 0 | False |
| 0 | 1 | False |
| 1 | 0 | True |
| 1 | 1 | False |
